﻿                 CardWirth Py Lite
                  Ver 4.1
                  フォーク制作者：暗黒騎士<ankkksあっとoutlook.jp>
                  wiki：https://www65.atwiki.jp/pylite/
                  開発：https://bitbucket.org/akkw/cardwirthpy-lite/
                  動作確認環境：Windows 7/10 64bit
---------------------------------------------------------------------------

これは：CardWirthPy / Rebootからのさらなるフォーク(派生版)です。
PyRebootとの方向性の違いにより分岐(2016/11/21版)、以降Rebootの更新を選択的に取り込みつつ独自の変更を含みます。

PyLiteの目標

「CardWirth再現性の向上」
　　　スキン以外の外観/挙動を、バグも含めCardWirth1.28/1.50に可能な限り近づける。
「ゆとり化(ライト化)」
　　　フォルダ・ファイル構成・オリジナル文言をシンプル・軽量化し、面倒な手順を減らしてすぐ遊べるようにする。
「より多くのシナリオ」
　　　対応シナリオ(規格)を最大限増やす。現状はマイナー仕様・バグ利用シナリオのみ。

--------------------------------------------------------------------------

●PyLiteの更新情報
Ver4.1
20.02.28 召喚獣召喚効果に参照で設定された召喚獣がカード効果有無の判定に使用されない(Reboot4.2)
20.02.28 召喚獣召喚効果に参照で設定された召喚獣が他のシナリオで召喚された時にイメージ等のリソースが正しく参照されない
20.02.26 メッセージでUnicodeのサロゲートペア文字を表示できない
20.02.24 Python2.7.17にアップデート
20.02.21 WSN4：IF関数の遅延評価(Reboot4.2仕様変更)
20.02.21 キャストのカード使用時の拡大でリバースと同時にカードの更新で表示が乱れる(Reboot4.2)
20.02.15 カード編集ダイアログで検索結果の件数が正しく表示されない場合がある(Reboot2) 
20.02.15 カード編集ダイアログにブックマーク機能を追加(Reboot2) 
20.02.12 位置またはサイズを変更しない背景再配置コンテントのステータス表示でエラー(Reboot4.2)
20.02.12 行動不能のキャストには手札が配布されないようにした(CW準拠) 
20.02.11 暴露状態のエネミーは行動不能でも手札を開けるようにした(CW準拠) 
20.02.10 パーティ解散エリア離脱時の処理順を変更、描画の乱れを修正(CW準拠) 
20.02.08 キャンプ画面で選択肢を表示中に右クリックまたはシフトで選択肢が沈没する(Reboot4.2)
20.02.08 同行キャストがいる状態でキャンプエリアでカード再配置コンテントを実行するとエラー(Reboot4.2)
20.02.08 パーティ解散エリアでキャラクターを外す、並び替え、再加入の順で操作すると不正な位置に表示される(Reboot4.2)
20.02.03 キーコードイベント中に不正な死亡時イベントまたはキーコード失敗イベントが発火する場合がある(Reboot4.2)
20.02.03 スキンで称号「＿１」が変更されている場合、「＿１」がシナリオ開始時に削除されないようにした(妖魔バリアント対応)
20.01.29 skinbaseの貼り紙検索系アイコンを改変
20.01.28 デバッガのイベントツリーに表示されるフラグ分岐が正しく表示されていない
20.01.28 アーカイブの文字コードによってはドラッグ＆ドロップによるシナリオの読み込みに失敗していた
20.01.28 経歴編集ダイアログで編集欄を複数回開いた時、選択文字列の色替え表示が行われなくなる(Reboot4.1)
20.01.27 カード使用時のターゲット反転描画が行われないタイミングがある
20.01.26 画面外に存在するセルは背景切替ウェイトが生じないようにした(CW準拠/Reboot4.1) 
20.01.25 効果系カードの持ち帰り時、スキン標準のリソースが重複して取り込まれる (Reboot4.1) 
20.01.16 ZIP内の貼紙イメージが表示されない場合がある (Reboot4.1) 
20.01.12 スキンのリソース自動抽出でsymbol_*を対象に含むようにした(Reboot4.1) 
20.01.11 手札一番目にカタカナの「カ」を含むカードがあると「カード交換」が配布されていなかった

Ver4.0
20.01.05 正式公開 
19.12.16 コモンの数値を文字列化する時、指数表記になる場合がある(Reboot4)
19.12.16 コモン式のORなどの演算子が小文字でないとエラー(Reboot4)
19.12.16 JPY1の描画範囲が画面外の時にwaitが無視される(Reboot4)
19.12.10 論理ソートで空白文字が数字として解釈されている不具合の修正(Reboot4)
               これにより貼り紙・フォルダの並び順などが1.50準拠のソート順(完全ではない)になります。
               Reboot4ではこの変更と同時に貼り紙の並び順がエクスプローラ準拠に変更されましたが、
               PyLiteではCardWirth準拠のため、こちらを採用します。

(Reboot)2018.03以降、開発環境に違いが生じたためRebootから移植した分を記載しています。

古いログ
https://www65.atwiki.jp/pylite/pages/4.html

--------------------------------------------------------------------------

●インストール/アンインストール
「CardWirthPyLite.exe」を起動して下さい。
Windowsのセキュリティ設定に引っかかる場合、右クリック→プロパティ→ブロックの解除。
アンインストールは、CWと同じくレジストリを使用しないのでフォルダごと削除でOKです。

・シナリオを沢山入れて重い場合
　　　　　設定＞シナリオ＞シナリオタイプ＞データベース構築を推奨。

・gdiplus.dllがない場合
　　　　　https://www7.atwiki.jp/nico_player/pages/16.html

・[スキンの自動生成ダイアログ]が出た場合
　　　　　スキンが入っていません。
　　　　「基本>本体」右のボタンからご使用のCardwirth1.20~1.50のエンジンexeを選択するか
　　　　　Data\Skinに直接スキンを入れてください。

・アップデート方法
　　　　　ファイルを全て上書きして下さい。
　　　　　機能追加がある場合、exeだけの更新だとエラーになることがあります。

・遊び方
　　　　　https://www65.atwiki.jp/pylite/pages/6.html


●互換性

[宿/スキン]
　PyRebootと同じくCardWirth 1.28-1.50の宿は変換・逆変換が可能です。
　宿/スキンデータの構造上はPyRebootと互換を損なうような変更(※)はしていないので、
　Py(1.1-2.3)の宿やスキンはそのままフォルダをコピーしてもほぼ問題なく動くと思います。
　動かなかったら教えて下さい。

　なにか問題が起こった場合は、一度Py→1.50→PyLiteというような変換を経れば大丈夫だと思います。
　(Py専用の諸々は初期化されますが)

[シナリオ]
　CW1.20～1.50仕様/WSN0～4(※)に対応します。
　4以降はNEXT形式シナリオも貼り紙に表示されますが、プレイはできません。
　バグやマイナー仕様の再現によって、対応シナリオが僅かに多い(確認している範囲で11本)点以外はPyと一緒です。
　
　※KC所持分岐についてはWSN形式でも1.50と同等の挙動をする点だけご注意ください。
　([アイテム]だけにチェックが付いている状態でも戦闘手札が検索されます)

●その他

レベルが上がらない
　PyLiteではデバッグモード(右下に鉛筆ボタンが表示)だと設定にかかわらずレベルアップできません。
　CardWirthのデバグ宿ではレベルアップしないため、意図的にそういう仕様にしています。
　一旦解除(Ctrl+D)してリューンなどに入って帰ってくればレベルアップします。

●対応できていない不具合(Rebootと同じ)

* ダイアログの開閉に遅延が起こる
　→Windowsの再起動

* サウンドフォントが一つもチェックされていないと音が鳴らない
　→存在するサウンドフォントだけにチェックをつけて下さい。
　　デフォルト設定から変えていなければそのままでOKです。

* 再生可能なシナリオでない「圧縮ファイル」が入ったフォルダを開くのが遅い
　・標準ZIPフォーマット以外で圧縮されたZIP (拡張子が.zipになっているが、実体は他形式等)
　・入れ子になっている圧縮ファイル(ZIPで更に圧縮されているWSNなど)
　これらのファイルは展開しておくか、フォルダから除外するのを推奨します。

--------------------------------------------------------------------------

●独自の追加要素/変更点
　変更は多岐にわたるのでプレイ上、重要なものを一部抜粋します。

ショートカットキーの強化
##########################################################################
　全般　　　　　削除(DELETE) / 戻る・閉じる(BACKSPACE or /(BACKSLASH)) / 左右移動(PAGEUP or PAGEDown)
　拠点選択　　　新規宿(CTRL+N)
　キャラ選択　　新規登録(CTRL+N) / 自動登録(CTRL+A)
　カード操作　　ゴミ箱に送る(DELETE)
　シナリオ選択　インストール(CTRL+I) / 新規フォルダ(CTRL+N) / 移動(CTRL+M) / 名前の変更(CTRL+R)


　編集・設定　移動(CTRL+↑↓)/最上下へ移動(CTRL+HOME/END)/削除(DELETE)
　(設定ダイアログのサウンドフォント、デバッグモードのクーポン・ゴシップ・終了印・ブックマーク編集ダイアログ)
##########################################################################

CardWirth仕様再現の追加オプション
　そのまま再現すると別の問題が生じるなど、やむを得ないものにPyLite独自の互換オプションを設けています。

・フォント「カード名やタイトルを縁取りする」　CW準拠：無効
・シナリオ「CardWirth1.28由来のF9仕様を再現する」　CW準拠：有効※不具合が出るシナリオもあるので非推奨
・シナリオ「CardWirth1.50の変数=バグを再現する」　1.28：無効 / 1.50：有効(デフォルト)
・詳細「ホイールでカード選択と選択肢のフォーカス移動を行う」　CW準拠：無効

その他
Rebootにあり、Liteにない要素の詳細
https://www65.atwiki.jp/pylite/pages/24.html
Liteにあり、Rebootにない要素の詳細
https://www65.atwiki.jp/pylite/pages/18.html


--------------------------------------------------------------------------

●ライセンス
「CardWirth」はgroupASKの著作物です。
「CardWirthPyLite」は、logの中の人氏が制作した「CardWirthPy」、
およびk4nagatsuki氏のフォーク「CardWirthPy-Reboot」から派生しています。
「CardWirthPyLite」は、上記人物・団体とは関係なく、
暗黒騎士(HN)が「CardWirthPy」ライセンスの下で開発している非公式プロジェクトです。

ソース及びアイコンはMITライセンス、PyLiteの実行ファイルはGNU劣等一般公衆、CW由来の素材はgroupASKの規約に準じます。
各DLL及び著作権情報はlicense.txtを参照下さい。各ライセンスを満たす限り、再配布、再フォーク等は自由です。

